{"News": [{"ID": 70719, "title": "Humap-UFMS/Ebserh realiza Semana da Espiritualidade", "content": "Evento, que acontece at\u00e9 17 de dezembro, ter\u00e1 palestras, apresenta\u00e7\u00f5es musicais, arrecada\u00e7\u00e3o de recursos para ONGs, entre outros O Hospital [\u2026]", "timestamp": "2021-12-16 08:55:06", "website": "https://www.ufms.br/humap-ufms-ebserh-realiza-semana-da-espiritualidade/"}, {"ID": 70747, "title": "Gestores da UFMS re\u00fanem-se na Cidade Universit\u00e1ria", "content": "Representantes da administra\u00e7\u00e3o central e setorial\u00a0da UFMS estiveram reunidos nesta quarta-feira, 15. A reuni\u00e3o foi realizada no audit\u00f3rio do pr\u00e9dio [\u2026]", "timestamp": "2021-12-16 10:45:59", "website": "https://www.ufms.br/gestores-da-ufms-reunem-se-na-cidade-universitaria/"}, {"ID": 70713, "title": "Servidores s\u00e3o selecionados em \u00faltima etapa de edital para empr\u00e9stimo de equipamentos tecnol\u00f3gicos", "content": "Servidores que participaram do processo seletivo de cadastro para empr\u00e9stimo de equipamentos e insumos tecnol\u00f3gicos j\u00e1 podem conferir o resultado [\u2026]", "timestamp": "2021-12-16 11:15:44", "website": "https://www.ufms.br/servidores-sao-selecionados-em-ultima-etapa-de-edital-para-emprestimo-de-equipamentos-tecnologicos/"}, {"ID": 70788, "title": "Estacionamento do Humap-UFMS \u00e9 revitalizado para garantir seguran\u00e7a e acessibilidade", "content": "Foi realizada hoje, 16, a cerim\u00f4nia para oficializar a revitaliza\u00e7\u00e3o do estacionamento do Hospital Universit\u00e1rio Maria Aparecida Pedrossian (Humap-UFMS). Cerca [\u2026]", "timestamp": "2021-12-16 13:12:04", "website": "https://www.ufms.br/estacionamento-do-humap-ufms-e-revitalizado-para-garantir-seguranca-e-acessibilidade/"}, {"ID": 70808, "title": "Projeto Circula\u00e7\u00e3o da Escola de M\u00fasica encerra atividades do ano", "content": "A noite dessa quarta-feira, 15, foi de grande emo\u00e7\u00e3o para quem acompanhou o recital de encerramento das atividades do Projeto [\u2026]", "timestamp": "2021-12-16 15:46:10", "website": "https://www.ufms.br/projeto-circulacao-da-escola-de-musica-encerra-atividades-do-ano/"}, {"ID": 70821, "title": "Acompanhe a 68\u00aa Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria do Conselho de Pesquisa e P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "content": "A TV UFMS transmite ao vivo a 68\u00aa Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria do Conselho de Pesquisa e P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, a partir das 8h. [\u2026]", "timestamp": "2021-12-17 07:50:12", "website": "https://www.ufms.br/acompanhe-a-68a-reuniao-ordinaria-do-conselho-de-pesquisa-e-pos-graduacao/"}, {"ID": 70827, "title": "Inscri\u00e7\u00f5es para transfer\u00eancia externa, refugiados e portadores de diploma v\u00e3o at\u00e9 20 de dezembro", "content": "Termina na pr\u00f3xima segunda-feira, 20, o prazo de inscri\u00e7\u00e3o para os interessados em cursar uma gradua\u00e7\u00e3o na UFMS em 2022, [\u2026]", "timestamp": "2021-12-17 10:07:36", "website": "https://www.ufms.br/inscricoes-para-transferencia-externa-refugiados-e-portadores-de-diploma-vao-ate-20-de-dezembro/"}, {"ID": 70830, "title": "Formandos dos c\u00e2mpus de Chapad\u00e3o do Sul e Tr\u00eas Lagoas colam grau em cerim\u00f4nia on-line", "content": "Na tarde de ontem, 16, cerca de 280 formandos colaram grau em cerim\u00f4nia por videoconfer\u00eancia. A solenidade reuniu concluintes de [\u2026]", "timestamp": "2021-12-17 11:28:27", "website": "https://www.ufms.br/formandos-dos-campus-de-chapadao-do-sul-e-tres-lagoas-colam-grau-em-cerimonia-on-line/"}, {"ID": 70853, "title": "Universidade entrega kits tecnol\u00f3gicos a servidores", "content": "Solenidade na manh\u00e3 de hoje, 17, marcou a entrega de 41 kits tecnol\u00f3gicos a servidores contemplados no processo seletivo de [\u2026]", "timestamp": "2021-12-17 15:34:59", "website": "https://www.ufms.br/universidade-entrega-kits-tecnologicos-a-servidores/"}, {"ID": 70867, "title": "Passe do Estudante: prazo para cadastro e recadastro vai at\u00e9 mar\u00e7o de 2022", "content": "Est\u00e1 aberto o cadastramento e recadastramento do Passe do Estudante para o primeiro semestre de 2022. O cadastramento \u00e9 voltado [\u2026]", "timestamp": "2021-12-17 16:19:11", "website": "https://www.ufms.br/passe-do-estudante-prazo-para-cadastro-e-recadastro-vai-ate-marco-de-2022/"}, {"ID": 70848, "title": "Reitor e vice falam \u00e0 R\u00e1dio Educativa UFMS sobre realiza\u00e7\u00f5es institucionais em 2021 e perspectivas para 2022", "content": "Na manh\u00e3 desta sexta-feira, 17, o reitor Marcelo Turine e a vice-reitora Camila \u00cdtavo foram os entrevistados da R\u00e1dio Educativa [\u2026]", "timestamp": "2021-12-17 16:58:13", "website": "https://www.ufms.br/reitor-e-vice-falam-a-radio-educativa-ufms-sobre-realizacoes-institucionais-em-2021-e-perspectivas-para-2022/"}, {"ID": 70872, "title": "Selecionados no concurso UFMS Al\u00e9m dos Olhos recebem calend\u00e1rio institucional de 2022", "content": "Os 14 autores das fotografias selecionadas para estampar o calend\u00e1rio de mesa institucional de 2022 receberam na manh\u00e3 de hoje, [\u2026]", "timestamp": "2021-12-17 17:38:16", "website": "https://www.ufms.br/autores-das-fotografias-selecionadas-para-calendario-de-mesa-institucional-recebem-exemplar/"}, {"ID": 70896, "title": "UFMS \u00e9 a primeira universidade federal a emitir diplomas digitais na plataforma MEC/RNP", "content": "Hoje, 17, foi oficializada a emiss\u00e3o e o registro de diplomas digitais para os cursos de gradua\u00e7\u00e3o da UFMS. A [\u2026]", "timestamp": "2021-12-17 18:42:25", "website": "https://www.ufms.br/ufms-e-a-primeira-universidade-federal-a-emitir-diplomas-digitais-na-plataforma-mec-rnp/"}, {"ID": 70708, "title": "Divulgado resultado final dos selecionados para tutores a dist\u00e2ncia e curso de atendimento a alunos com defici\u00eancia", "content": "Os candidatos que se inscreveram no processo seletivo para atuarem como tutor a dist\u00e2ncia ou participarem do curso de aperfei\u00e7oamento [\u2026]", "timestamp": "2021-12-18 11:22:54", "website": "https://www.ufms.br/divulgado-resultado-final-dos-selecionados-para-tutores-a-distancia-e-curso-de-atendimento-a-alunos-com-deficiencia/"}, {"ID": 70956, "title": "Projeto cient\u00edfico sobre artesanato ind\u00edgena recebe R$ 640 mil de investimento do Governo do Estado", "content": "Ontem, 20, foi realizada uma solenidade na Aldeia Alves de Barros, no munic\u00edpio de Porto Murtinho, para inaugura\u00e7\u00e3o da revitaliza\u00e7\u00e3o [\u2026]", "timestamp": "2021-12-21 17:25:16", "website": "https://www.ufms.br/projeto-cientifico-sobre-artesanato-indigena-recebe-r-640-mil-de-investimento-do-governo-do-estado/"}, {"ID": 71003, "title": "PAS-UFMS adere a sistema de gest\u00e3o automatizada para atender benefici\u00e1rios", "content": "Os usu\u00e1rios do Programa de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (PAS-UFMS) ser\u00e3o beneficiados com processos modernizados e mais seguros, pois a Universidade [\u2026]", "timestamp": "2021-12-21 18:39:09", "website": "https://www.ufms.br/pas-ufms-adere-a-sistema-de-gestao-automatizada-para-atender-beneficiarios/"}, {"ID": 70999, "title": "UFMS garante 1\u00aa coloca\u00e7\u00e3o no ranking nacional de Transpar\u00eancia Ativa da CGU", "content": "A UFMS est\u00e1 na primeira coloca\u00e7\u00e3o do ranking nacional Transpar\u00eancia Ativa, da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU), por ter cumprido 100% [\u2026]", "timestamp": "2021-12-22 09:54:47", "website": "https://www.ufms.br/ufms-garante-1a-colocacao-no-ranking-nacional-de-transparencia-ativa-da-cgu/"}, {"ID": 71019, "title": "Prorrogadas as inscri\u00e7\u00f5es para transfer\u00eancia externa, refugiados e portadores de diploma", "content": "O per\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es para ingressar na UFMS em 2022, por meio dos processos de transfer\u00eancia externa, refugiados e portadores [\u2026]", "timestamp": "2021-12-22 14:14:00", "website": "https://www.ufms.br/prorrogadas-as-inscricoes-para-transferencia-externa-refugiados-e-portadores-de-diploma/"}, {"ID": 71027, "title": "Anais do Integra UFMS 2021 j\u00e1 podem ser acessados", "content": "Os anais da quinta edi\u00e7\u00e3o do Integra UFMS, realizada em setembro de 2021, j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis para acesso. Pelo link [\u2026]", "timestamp": "2021-12-22 16:34:11", "website": "https://www.ufms.br/anais-do-integra-ufms-2021-ja-podem-ser-acessados/"}, {"ID": 71010, "title": "UFMS adere ao TransformaGov", "content": "A Universidade realizou a ades\u00e3o ao Programa de Apoio \u00e0 Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica e Transforma\u00e7\u00e3o do Estado (TransformaGov) do Minist\u00e9rio da [\u2026]", "timestamp": "2021-12-22 17:41:52", "website": "https://www.ufms.br/ufms-adere-ao-transformagov/"}, {"ID": 71042, "title": "Para celebrar os 40 anos, curso de Qu\u00edmica ganha galeria de egressos, servidores e diretores", "content": "Para celebrar os 40 anos do curso de Qu\u00edmica da UFMS, o Instituto de Qu\u00edmica (Inqui) inaugurou esta semana uma [\u2026]", "timestamp": "2021-12-23 15:37:15", "website": "https://www.ufms.br/para-celebrar-os-40-anos-curso-de-quimica-ganha-galeria-de-egressos-servidores-e-diretores/"}, {"ID": 71047, "title": "UFMS se classifica entre as universidades mais sustent\u00e1veis do Brasil e do mundo", "content": "Pelo terceiro ano consecutivo, a UFMS garantiu uma boa coloca\u00e7\u00e3o no UI GreenMetric World University Rankings. Das 40 institui\u00e7\u00f5es brasileiras [\u2026]", "timestamp": "2021-12-23 17:32:51", "website": "https://www.ufms.br/ufms-se-classifica-entre-as-universidades-mais-sustentaveis-do-brasil-e-do-mundo/"}, {"ID": 71052, "title": "Interessados em ingressar nos programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da UFMS j\u00e1 podem acessar o Manual do Candidato", "content": "A UFMS est\u00e1 com vagas abertas para ingresso nos cursos de mestrado e doutorado da Institui\u00e7\u00e3o e para auxiliar os [\u2026]", "timestamp": "2021-12-24 12:00:23", "website": "https://www.ufms.br/interessados-em-ingressar-nos-programas-de-pos-graduacao-da-ufms-ja-podem-acessar-o-manual-do-candidato/"}, {"ID": 71071, "title": "Comunidade universit\u00e1ria tem at\u00e9 dia 31 para participar da 2\u00aa etapa da Avalia\u00e7\u00e3o Institucional", "content": "A comunidade universit\u00e1ria tem at\u00e9 sexta-feira, 31, para participar da segunda etapa da Avalia\u00e7\u00e3o Institucional da UFMS, referente ao segundo [\u2026]", "timestamp": "2021-12-27 13:28:18", "website": "https://www.ufms.br/comunidade-universitaria-tem-ate-dia-31-para-participar-da-2a-etapa-da-avaliacao-institucional/"}, {"ID": 71079, "title": "UFMS abre concurso para t\u00e9cnicos administrativos", "content": "Est\u00e3o abertas as inscri\u00e7\u00f5es para o concurso p\u00fablico de provas para cargos da carreira t\u00e9cnico-administrativa da UFMS. Ao todo s\u00e3o [\u2026]", "timestamp": "2021-12-27 15:27:10", "website": "https://www.ufms.br/ufms-abre-concurso-para-tecnicos-administrativos/"}, {"ID": 71085, "title": "Parcerias para a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e cultura foram abordadas em reuni\u00e3o", "content": "Na manh\u00e3 de hoje, 28, o reitor Marcelo Turine e os pr\u00f3-reitores de Administra\u00e7\u00e3o e Infraestrutura, Augusto Malheiros; e de [\u2026]", "timestamp": "2021-12-28 11:41:54", "website": "https://www.ufms.br/parcerias-em-acoes-de-educacao-e-cultura-foram-abordadas-em-reuniao/"}, {"ID": 71099, "title": "Divulgado resultado final do Festival Universit\u00e1rio da Can\u00e7\u00e3o 2021", "content": "Foi divulgado na tarde de hoje, 28, o resultado final do Festival Universit\u00e1rio da Can\u00e7\u00e3o (FUC), concurso tradicional em Mato [\u2026]", "timestamp": "2021-12-28 17:27:53", "website": "https://www.ufms.br/alto-nivel-das-cancoes-e-destaque-durante-divulgacao-do-resultado-do-fuc/"}, {"ID": 71094, "title": "Programa Centelha prorroga prazo para receber inscri\u00e7\u00f5es de ideias inovadoras", "content": "Foi prorrogado o prazo para inscri\u00e7\u00f5es na segunda edi\u00e7\u00e3o do Programa Centelha, que visa estimular a cultura empreendedora e de [\u2026]", "timestamp": "2021-12-29 15:23:34", "website": "https://www.ufms.br/programa-centelha-estende-prazo-para-receber-inscricoes-de-ideias-inovadoras/"}, {"ID": 71133, "title": "Estudantes e benefici\u00e1rios de aux\u00edlios j\u00e1 podem sacar valores referentes a dezembro", "content": "Os estudantes bolsistas e benefici\u00e1rios de aux\u00edlios oferecidos pela UFMS j\u00e1 podem sacar os valores referentes ao m\u00eas de dezembro [\u2026]", "timestamp": "2021-12-30 17:23:11", "website": "https://www.ufms.br/estudantes-e-beneficiarios-de-auxilios-ja-podem-sacar-valores-referentes-a-dezembro/"}, {"ID": 71148, "title": "UFMS realiza concurso para professores", "content": "Interessados em participar do concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos para professores da UFMS, ter\u00e3o de 3 de janeiro a [\u2026]", "timestamp": "2021-12-31 09:51:26", "website": "https://www.ufms.br/ufms-realiza-concurso-para-professores/"}]}